[花繼續開] 一群眼科視光師就近日社會議題之聯署聲明

[代post]
致香港市民及政府:

我們是普通市民，亦是一群熱心服務香港的眼科視光師。對於近日送中條例引發一連串事件，特別是元朗恐怖襲擊，我們感到極度憤怒及痛心， 對警察的執法及專業感到失望。而這些屢屢出現的社會運動亦反映特區政府管治和處理手法失當。

1. 警方面對暴力未能及時執法保護市民，更有包庇施襲者之嫌
恐襲當日警方接到過萬求助電話，但反應緩慢。個別警務人員對白衣人士表現友好，開路讓他們離去，警署遇到大批市民報案時落閘，令人不禁質疑警方的執法能力，甚至有包庇縱容兇徒之嫌。對於村內白衣人士手持木棍而警方表示看不見任何武器，我們表示非常遺憾。

2. 警方摒棄專業
作為醫療專業人士，眼科視光師秉持專業操守，即使政見不同，依然會緊守崗位，繼續服務市民，但警方卻因部分醫護人員對其表示不滿而撤離警崗;警方由 612 至今，已無數次使用催淚彈、催淚水劑，甚至布袋彈、橡膠子彈，多次水平射向只有防護裝備的示威者頭部，明顯使用過度武力，又多次拒絕展示委任證，違反警例。

3. 亂局起源為政府漠視民意
民意之根本為市民，從過往DQ議員，選委會主任擅自判斷參選人資格已可見政府刻意限制市民聲音。日積月累下，直至修訂逃犯條例，意欲強行通過有違民意的法案，此舉成為壓毀駱駝的最後一根稻草。

我們促請政府嚴正徹查事件，釐清警隊包庇黑社會的嫌疑，回復聲譽。然而，我們認為此一連串事件源於特區政府管治不當，議會失效，以及對警權缺乏機制抗衡。故此，我們強烈要求政府釋出善意，正面回應公眾及盡快實行雙普選，這才是能令社會回復平靜及修補裂痕的唯一方法。

在此我們再重申五大訴求:
- 全面撤回逃犯條例
- 撤銷 612 暴動定性
- 撤銷對示威者之檢控
- 成立獨立調查委員會徹查懷疑警黑勾結 ，及追究警察濫權
- 實行 2020 雙普選
缺一不可!香港加油!

一群熱愛香港的眼科視光師上

多謝

「工程界」遍地開花之踢走大白象工程

不枯也不散 我香港人終於可以紮根香港嗎

光復香港 時代革命

光復香港，時代革命！

光復香港時代革命

支持

又connected

林鄭又團結香港

推

點解我收唔到消息
聽日自貼埋先

【投拆Hi】一人一信繼續投訴999，on L 9

多謝！好有心既視光師們！好人一世平安😭

多謝！ 香港人要團結

你無朋友囉

Thx

專業人士connect ed

專業人士都出聲